# メモ

## 段取り
1. テストコードの事始め
    * テストケース・アサーション
    * 実行する
    * Continuous test
2. 仕様化テスト
    * Round 関数を使う
    * Round(2.5) は? じゃあ、Round(3.5) は?
3. 開発中のアプリの仕様の説明
4. 最初のテストを書いてみる
    * 一番単純なケースを選ぶ
    * テストコードを先に書く
    * 実装コードを書くときは、仕様のことは忘れて、テストを通すだけのコードを書く (実装コードを書き過ぎちゃうとテストが書かれなくなる)
    * 今度は泊数を変更してテスト
    * 今度は数字が , で区切られるかテスト
5. テストの意味を分ける
    * , で区切られるかのテストと金額があってるかのテストを分ける
    * そのために、金額を返す関数を抽出する
6. 複数の映画を借りた時のテストを書く
    * あんまり書きすぎると面倒なので一パターンくらい
    * 境界チェックのことは考えない (ここでは大雑把なテストを中心にして、境界チェックのような細かいものは後回しに)
7. リファクタリングタイム
    * オブジェクト指向エクササイズの考え方を導入する (オブジェクトのプロパティにアクセスしない)
    * 計算ロジックを  Customer -> Rental -> Movie と移動していく
    * Movie はテンプレートメソッドパターンになる
8. もう少し進めて、料金計算専用の型をつくる
    * 単一責任の原則、このままでは Movie クラスに色々集まる (ポイントとか…)
    * Movie で計算するのではなく、移譲する
    * その中で、Movie クラスのテンプレートメソッドパターンは消えてしまう
    * 料金計算クラスはストラテジーパターンになる
9. 仕上げ
    * 細かい境界チェックのテストを書く
    * すべての映画を含んだ結合テストを書く
    * 実行するとウェブアプリが動くはず!
10. おまけ
    * GitLab に Push してください
    * [Hayate](https://hayate.westus2.cloudapp.azure.com) にアクセスして、アプリを登録する
    * 実行する


## ReSharper
* リファクタリング
* Live Template を使うといいかもとか (チーム共有できる)
* Stack Trace を見る機能
* Rider (Windows でない限り) Continouse test はできない


## 最後
このコードは実際のプロジェクトではあまり役に立たない。多くの場合、料金の計算のパラメーターはデータベースなどに書かれてることが多いと思う。まだまだテスト駆動開発を続ける必要がある。

デザインパターン導入のやりすぎに注意する。必要になったら導入するくらいがちょうどいい。そのためのテストコードによるガード。デザインパターンで重要なのは、非デザインパターンからデザインパターンの移行の方法。